% Copyright (c) 2008-2009 solvethis
% Copyright (c) 2010-2016 Casper Ti. Vector
% Public domain.
%
% 使用前请先仔细阅读 pkuthss 和 biblatex-caspervector 的文档，
% 特别是其中的 FAQ 部分和用红色强调的部分。
% 两者可在终端/命令提示符中用
%   texdoc pkuthss
%   texdoc biblatex-caspervector
% 调出。


% 采用了自定义的（包括大小写不同于原文件的）字体文件名，
% 并改动 ctex.cfg 等配置文件的用户请自行加入 nofonts 选项；
% 其它用户不用加入 nofonts 选项，加入之后反而会产生错误。
\documentclass[UTF8]{pkuthss}

% 使用 biblatex 排版参考文献，并规定其格式（详见 biblatex-caspervector 的文档）。
% 这里按照英文文献在前，中文文献在后排序（“sorting = ecnty”）；
% 若需按照中文文献在前，英文文献在后排序，请设置“sorting = centy”；
% 若需按照引用顺序排序，请设置“sorting = none”。
% 若需在排序中实现更复杂的需求，请参考 biblatex-caspervector 的文档。
\usepackage[backend = biber, style = caspervector, utf8, sorting = ecnty]{biblatex}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
%\usepackage{bera}
% \usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{xcolor}

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

% 按学校要求设定参考文献列表中的条目之内及之间的距离。
\setlength{\bibitemsep}{3bp}
% 对于 linespread 值的计算过程有兴趣的同学可以参考 pkuthss.cls。
\renewcommand*{\bibfont}{\zihao{5}\linespread{1.27}\selectfont}

% 设定文档的基本信息。
\pkuthssinfo{
	cthesisname = {博士研究生学位论文}, ethesisname = {Doctor Thesis},
	ctitle = {待定}, etitle = {TBD},
	cauthor = {XXX},
	eauthor = {XXX},
	studentid = {XXX},
	date = {二零一八年六月},
	school = {XXXXXX},
	cmajor = {XXXXX}, emajor = {XXXXXXX},
	direction = {XXXXXXXX},
	cmentor = {XXXXX}, ementor = {XXXXXXXX},
	ckeywords = {其一，其二}, ekeywords = {First, Second}
}
% 载入参考文献数据库（注意不要省略“.bib”）。
\addbibresource{thesis.bib}

\begin{document}
	% 以下为正文之前的部分，默认不进行章节编号。
	\frontmatter
	% 此后到下一 \pagestyle 命令之前不排版页眉或页脚。
	\pagestyle{empty}
	% 自动生成封面。
	\maketitle
	% 版权声明。封面要求单面打印，故需新开右页。
	\cleardoublepage
	\include{chap/copyright}

	% 此后到下一 \pagestyle 命令之前正常排版页眉和页脚。
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	% 重置页码计数器，用大写罗马数字排版此部分页码。
	\setcounter{page}{0}
	\pagenumbering{Roman}
	% 中英文摘要。
	\include{chap/abstract}
	% 自动生成目录。
	\tableofcontents

	% 以下为正文部分，默认要进行章节编号。
	\mainmatter
	% 序言。
	% \include{chap/introduction}
	% 各章节。
	\include{chap/chap1}
	\include{chap/chap2}
	\include{chap/chap3}
	\include{chap/chap4}
	\include{chap/chap5}
	% 结论。
	\include{chap/conclusion}

	% 正文中的附录部分。
	\appendix
	% 排版参考文献列表。bibintoc 选项使“参考文献”出现在目录中；
	% 如果同时要使参考文献列表参与章节编号，可将“bibintoc”改为“bibnumbered”。
	\printbibliography[heading = bibintoc]
	% 各附录。
	\include{chap/encl1}

	% 以下为正文之后的部分，默认不进行章节编号。
	\backmatter
	% 致谢。
	\include{chap/acknowledge}
	% 原创性声明和使用授权说明。
	\include{chap/originauth}
\end{document}

% vim:ts=4:sw=4
